[
    {
        "id": 1870,
        "question": "VÜCUDUN BELİRLİ MADDELERE KARŞI HASSASİYET GÖSTERMESİNE NEDEN OLAN UNSUR",
        "letter": "A",
        "answer": "Alerjen"
    },
    {
        "id": 1600,
        "question": "Kaybedilen bir şeyi yeniden ele geçirmek",
        "letter": "B",
        "answer": "Bulmak, bulma"
    },
    {
        "id": 1305,
        "question": "Yurt, baba ocağı gibi çok sevilen şeylerden ayrılmış olan, uzak kalmış olan",
        "letter": "C",
        "answer": "Cüda"
    },
    {
        "id": 547,
        "question": "Atomda proton ve nötronun bulunduğu merkezi kısım",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çekirdek"
    },
    {
        "id": 1259,
        "question": "Tahıl tanelerini öğütmeye yarayan alet",
        "letter": "D",
        "answer": "Değirmen, değirmen taşı"
    },
    {
        "id": 1219,
        "question": "Çok uzak ve yabancı ülkelerle ilgili ya da böyle ülkelerden gelmiş, getirilmiş",
        "letter": "E",
        "answer": "Egzotik, ekzotik"
    },
    {
        "id": 228,
        "question": "Eski Mısır hükümdarlarına verilen unvan",
        "letter": "F",
        "answer": "firavun"
    },
    {
        "id": 580,
        "question": "Çökmüş, kaymış toprak, yıkıntı",
        "letter": "G",
        "answer": "Göçük"
    },
    {
        "id": 1733,
        "question": "Normalin üstünde bir hareketliliğe ve aktifliğe sahip olma durumu",
        "letter": "H",
        "answer": "Hiperaktivite, hiperaktiflik"
    },
    {
        "id": 1198,
        "question": "Sığınma, sığınma hakkı",
        "letter": "İ",
        "answer": "İltica, iltica hakkı"
    },
    {
        "id": 1783,
        "question": "KİTABIN, DERGİNİN İÇERİĞİNİ ÖZETLEYEN DIŞ YÜZÜ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kapak"
    },
    {
        "id": 1107,
        "question": "Hanigillerden, Akdeniz ve Ege'de yaşayan lezzetli bir balık, kaya hanisi",
        "letter": "L",
        "answer": "lahos"
    },
    {
        "id": 1628,
        "question": "Genellikle karın kaslarının güçlendirilmesi için yapılan beden hareketi",
        "letter": "M",
        "answer": "Mekik, mekik çekme, mekik çekmek"
    },
    {
        "id": 1524,
        "question": "Çağırma, bağırma, seslenme",
        "letter": "N",
        "answer": "Nida"
    },
    {
        "id": 909,
        "question": "Taş ya da maden çıkarılan yer",
        "letter": "O",
        "answer": "Ocak"
    },
    {
        "id": 1689,
        "question": "AYIRT EDİCİ BİR NİTELİĞİ OLAN",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Özel, özellikli"
    },
    {
        "id": 666,
        "question": "Ressamların boyaları üzerine dizerek fırça ile karıştırdıkları elde tutulan levha",
        "letter": "P",
        "answer": "Palet"
    },
    {
        "id": 1037,
        "question": "Aruz ölçülerinden biri",
        "letter": "R",
        "answer": "Remel"
    },
    {
        "id": 1163,
        "question": "Söylenmemesi gereken, giz",
        "letter": "S",
        "answer": "Sır"
    },
    {
        "id": 1467,
        "question": "Genellikle binaların girişine gelen elektrik akımını açıp kapamaya yarayan araç",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şalter"
    },
    {
        "id": 1778,
        "question": "POSTU SİYAH ÇUBUKLARLA VE BENEKLERLE SÜSLÜ, KÜL RENGİNDE VEYA BOZ OLAN KEDİ",
        "letter": "T",
        "answer": "Tekir"
    },
    {
        "id": 444,
        "question": "Çok acayip, şaşılacak kadar çirkin olan",
        "letter": "U",
        "answer": "ucube"
    },
    {
        "id": 469,
        "question": "Ayrıca, bir de, bundan başka",
        "letter": "Ü",
        "answer": "üstelik"
    },
    {
        "id": 715,
        "question": "Genellikle sıvı şeyleri koymakta kullanılan, silindir biçiminde ve üstü kapalı, metal kap",
        "letter": "V",
        "answer": "Varil"
    },
    {
        "id": 510,
        "question": "Sesin bir yere çarpıp geri dönmesiyle duyulan ikinci ses",
        "letter": "Y",
        "answer": "yankı"
    },
    {
        "id": 1592,
        "question": "Bir diğer söylemle \"Fazlasıyla\"",
        "letter": "Z",
        "answer": "Ziyadesiyle"
    }
]